\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbm}
\usepackage{alltt}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=25mm, top=20mm, right=10mm, bottom=20mm, nohead, nofoot]{geometry}
\def\lets{%
        \mathord
        {
                \setbox0=\hbox{$\exists$}%
                \hbox{\kern 0.125\wd0%
        \vbox to \ht0{%
        \hrule width 0.75\wd0%
        \vfill%
        \hrule width 0.75\wd0}%
        \vrule height \ht0%
        \kern 0.125\wd0}%
        }%
}
\begin{document}
\begin{center}
\textit{Лекция № XV 31.10.13}
\end{center}
$\\$

Теорема:
Если $\sum\limits_{n = 0}^{\infty}  C_n(z - z_0)^n$ имеет радиус сходимости Г;\\
f(z) - сумма этого ряда, то $f$ бесконечно дифференцируема на $B(z_0, n)$;\\
$f'(z) = \sum\limits_{n = 1}^{\infty}  C_nn(z-z_0)^{n-1}$\\
$C_n = \frac{f^n(z_0)}{n!}$
Напомним: \\
1) Радиус сходимости $r$ это такаое число, что в круге радиуса $r$ ($B(z_0, n)$)  (открытый круг), а в  $\forall b(z_0, r + \epsilon)$, где $\varepsilon > 0$ уже нет сходимости.\\
такой уруг есть у степенного ряда и радиус его равен $\frac{1}{\lim\limits_{n \rightarrow \infty} \sqrt[n]{|C_n|}}$.\\
2) Кроме того, у ряда $\sum nC_n(z - z_0)^{n-1}$ радиус сходимости там же, потому что  он совпадает с радиусами сходимости ряда $\sum\limits_{n = 1}^{\infty}  nC_n(z - z_0)^n$ а он равен $\frac{1}{\lim \sqrt[n]{n} \sqrt[n]{C_n}} = r$, где $\sqrt[n]{n} \longrightarrow 1$\\
...\\
$f^{(k)}(z) = \sum\limits_{n = k}^{\infty}  C_n n (n-1)...(n-k+1)(z- z_0)^{n-k} \Rightarrow f^{(k)}(z_0) = C_kk(k-1) ... 1 = C_kk!;$\\
Получаем: $C_k = \frac{f^{(k)}(z_0)}{k!}$\\
Все равенства для $f^{(k)}(z)$ выполнена на $B(z_0, r_1) \forall r_1 < r \Rightarrow$ на $B(z_0,r)$\\

Замечание:\\
1) Функция комплексно-дифференцируема , ис непрерывной производной на открытом $U \subset \mathbb{C}$ называется  гомоморфной на $U$.\\
2) Если функция бесконечно дифференцируема на $U$ и такая, что $'
\forall z_0 \in U \exists$ окрестность $U_0(z_0)$ для которой $f(z) = \sum\limits_{n = 0}^{\infty}  C_n(z-z_0)^n, \forall z \in U_0$\\
т.е это функция локально совпадающая с суммой некоторого остатка ряда) то также функция называется анлитической на $U$\\

\textit{\textbf{Пример: }}
$f(x) = \frac{1}{x^2-2x-3}$ какой радиус сходимости ряда Тейлора для $f$ с центором в точке  $z_0 = 0, z_0 = 2, z_0 = -1.5$ и чему равна его сумма\\
$f$ комплексно дифференцируема на $C \setminus \{1,3\}$ \\
Отсюда на шаре $B(0,1)$ Ряд Тейлора $T$ сходится и его сумма равна $f(x)$, следовательно $r > 1$\\
Но если  $r > 1$, то на $B(z_0,1)$ замкнутый ряд сходится равномерно, следовательно сумма ряда непрерывно, следовательно ограничена, а на $B(z_0,1)$ открытом сумма совпадает с $f(x)$, но $f(x)$ непрерывна:\\
$\lim\limits_{x \rightarrow (-1)} f(x) = 'infty \Rightarrow$ противоречие с тем, что $r > 1 \Rightarrow r > 0$ невозможно!\\

Замечание:\\
Если рассмотреть $z_0 = 2 \in \mathbb{R}, \Rightarrow $то же самое.\\
Если рассмотреть $z_0 = -1, r \Rightarrow r = 0.5$\\
при $z_0 = 0$ легко найти ряд $f(x) = \frac{1}{x-3} - \frac{1}{x + 1}$\\
Далее разложить каждую из дробей по степеням x и сложить их\\
Пример II:\\
$f(x) = \frac{e^x - }{(4-x)sinx}, x \in R$\\
$x_0 = 0$\\
Вопрос Расскладывается ли эта функция в степенной ряд в проколотой окрестности нуля?\\
Ответ: Да, раскладывается\\
$\sum a_nx^n = f(x)$ на $-\pi, \pi)$\\
Надо доказывать и пояснять две вещи:\\
1) $f(x)$ в проколотой окрестности 0 ($B(0,\pi)$ )совпадает с дифференцируемой комплексной функцией, а также за одно\\ 2) $sin x $ в $\mathbb{C}$ обращается в 0 только при $x = \pi k$\\
Покажем:
$Sinz , z \in \mathbb{C}$ \\
$sinz = 0 \Leftrightarrow e^{iz} = e^{-iz} \Leftrightarrow e^{i(x+iy)} = e^{-i(x+iy)} \Leftrightarrow e^{-y}e^{ix} = e^ye^{-ix} = e^{-y}(cosx = isinx) = e^y(cosx-isin(x))$\\
$|A| =e^{-y} = |B| = E^y \Rightarrow -y = y = 0, sin x = -sin x; sin x = 0; x = \pi k$:\\
Итак:$ \{sinz = 0; z = x + iy \Leftrightarrow \{y = 0; x = \pi k \Leftrightarrow z = \pi k$\\
2 проверили!\\

Лемма: \\
Если $f(z) = g(z) / h(z) = g(z) = \sum\limits_{n = 0}^{\infty}  C_n(z - z_0)^n, h(z)  = \sum\limits_{n = 0}^{\infty}  P_n(z-z_0)^n,$  в окрестности $z_0$ Причем $p_0 = p_1 = ... = p_{n_0} = 0$ (у знаменателя первые $n_0$ коэффициентов = 0), $P_{n_0+1} \neq 0$\\
Тогда: $f$ в проколотой окрестности $z_0$ совпадает с диффиринцируемой функцией, равносильно $C_0 = ... = C_{n_0} = 0$\\

Доказательство: леммы\\
Если $c_0 = ... = C_n = 0 \Rightarrow (z - z_0)^{n_0}$ вывыносится и сокращается и $f(`) = \frac{C_{n+1} + C_{n_0+z}(z - z_0) + ...}{P_{n_0+1} + P_{n_0+2} + ...}$ - частное дифференцируемость функции, следовательно сама $f(z)$ тоже дифференируема.\\
А если нет условия $(С_0 = ... = C_{n_0} = ... = 0)$ то умножаем на $\frac{1}{z - z_0}k$ аналогичное выражение. \\
Снова рассмотрим $f(x) = \frac{e^x - 1}{(4 - x)sinx}$ дифференцируема на $\mathbb{C} \setminus \{\pi k\}$ в окрестности 0 совпадает с дифференцируемой в 0 функцией.



\end{document}